新一代oculus quest 2! 購買 玩steam vr 集中討論

免費送貨到香港 23xx港元
[已移除含有推廣碼的網址]

官網資料

FAQ
1.) rift S係唔係無第3代？
99%係，其實大半年前rift S已經做左孤兒仔，無功能性更新
2.) index會唔出2？
已經出左，叫HP Reverb G2，有線，但係唔洗基地台，不過無基地台=無full body tracking
3.) 買quest2要唔要買official LINK fiber USB線？
唔洗買，唔好曬錢，quest2今次附送既線得1米，玩link會kick死
但係任何usb2.0以上既線都可以用黎LINK，問題只係條線靚啲，速度快啲，畫質會好啲(差極有個譜)，以quest1為例子，一條USD$10既線已經同official LINK fiber USB一樣既畫質
4.) 如果我想一次過買埋5m link線，有冇推薦？
無，quest1只係wifi AC已經可以好順咁無線玩PCVR game，今次quest2有wifi6，只會更順！(quest1 無線PCVR淨係得賽車game同音樂game去到最高果級先feel到少少lag，quest2應該一啲lag都feel唔到)
5.) 應該買64定256？
64就夠，啲quest原生game size唔大，你都唔會買太多quest既原生game，因為steam平好多 同埋256都keep唔到AV，新standard既6K VR AV係25gb左右一套，老老實實買skybox wifi連DLNA/NAS好過
6.) 炭黑和雙酚A致癌及生殖傷害?
你又唔係食落肚，致乜Q
7.) 集運cut單點算？
去amazon買，記得要買sale and handle by amazon
日森美森都得，日森寄香港快啲，美森有時有免運
但係都要跟單排隊，唔想排隊就食炒價啦on9仔
8.) 應唔應該加錢買elite頭帶？
有review話都係DAS舒服啲，姐係halo strap會更舒服(唔係每個人既頭都適合halo strap)，想試好簡單，去試PSVR，你覺得舒服就証明halo strap岩你頭型。不過如果你覺得PSVR唔舒服既，記得加錢買elite頭帶，我推薦有埋電池既elite頭帶，因為DAS都要加電池做balance先真正舒服，elite同design同理，不過記得唔好扔原廠頭帶，訓平睇戲果陣會舒服好多，無野頂住

想買但怕第一水有問題

點解咁多人驚第一水有問題既？其實會有咩問題？軟件未完善佢會不停咁update.

科技野第一水既問題通常有以下幾種：
1.)唔夠硬淨，會易爆moon；VR機未見過爆moon手制就爆得多，啲人唔用手帶，衰on9。不過玩VR爆得最多既係電視
2.)firmware出事；quest2已經係第2代，個OS對比最新版quest1無改過，係唔會bug
3.)散熱問題；quest2係mobile chip，熱極有個譜，仲有電得2個幾鐘，你就算用尿袋/link插電用，通常你玩最多2-3個鐘就會攰到仆街，2-3個鐘唔會熱到出error既，啲人玩手機驚5-6個鐘直落，非gaming電話散熱有問題都唔會好似ps/xbox咁error既

咁，你仲有咩要擔心？

已入手64GB，諗緊洗唔洗買埋條LINK線同其他配件

新手想只係睇VR AV，咁Quest 2係咪一個好選擇？

MacOS 有冇得玩？
MBP 13" 夠唔夠力推？

仲諗緊買唔買
未見識過VR

thx bro已買

quest2係standalone，唔洗PC
你如果想玩PCVR驚，除非用eGPU再bootcamp
無一部mac夠力推，min 1060-6gb

yes 入tg group有好康

己訂256 + carrying case

其他配件可以等下先，未出，link cable唔洗買
去試一試PSVR先，睇下你覺得果個design既頭帶舒唔舒服
如果唔舒服就買elite battery(or no battery)頭帶，如果舒服就等quest2版halo strap

遊戲多數淨支援windows
我依家用mac mini + egpu 2070 + 外置ssd行windows + htc vive 開心玩緊

明白
好似幾過穩

TG group link?

如果想連PC玩要咩spec?
用緊3800X+5700XT+32GB RAM

想問下有沒得用電腦做processing? 例如 half life alyx，直出 windows screen? 定係淨係可以用佢個粒sup9手機核+ storage?
想買嚟自己用unity／unreal 整vr scene，如果淨係好似手機咁就不了
Thanks ching

seems like it is standalone hardware that doesnt need a PC

可以連PC

可以，有2個方法
用usb3.0既線，行官方既LINK
用wifi，行VD() [$20USD purchase in quest store]

可以連PC玩STEAM GAME
Standalone只可以玩佢個store d game

min. 1060-6gb+16gb+ssd
啲pcvr驚keep係hdd你會load到想死
5700XT理論上夠做有突，但係amd垃圾display driver要試左先知

你無試過其他 你點知

Quest1/2係standalone，但係bonus可以連PC

因為其他平過quest2既，都係垃圾！

買VR駛唔駛自己部電腦都有返咁上下先得？定係所有處理都喺哂個VR度？

玩pc vr條cable係做晒影像傳輸同差電？

定要另外插多條差電？

依部唔洗，因為佢部係standalone，可以連PC只係bonus

yes，一條線做曬，或者直接用VD，真無線

咁都幾吸引，而且下個月就出

下個月會出既貨已經賣曬，要繼續排隊

quest 1 上個月睇都4000幾

今日2手quest1插水落2500都唔一定有人接

LINK cable is used for connecting to PC?

有1TB GEN4 SSD
咁應該夠做

好吸引

點解我見美森話7-10日送到貨?

出貨計吧
都未release
算係pre order

release左計啊話?

咁平

依家係pre-order，十月唔知道幾多號先出貨(第一批)，再7-10日送到香港

free shipping from Amazon so tempting

我本身有隻oculus go,想問呢隻係咪可以完全可以取代它？？

yes, oculus go只係垃圾3dof，完全唔係full vr

仲平過quest 1
完全無理由唔買

想問下電量有冇改善
淨係玩過go好快冇電

2.5hr

rift s慘變孤兒仔
連 hand tracking咁耐都無聲氣
又要被迫整合入fb

好彩上個月買左index

買

岩岩訂左

上年聖誕買quest
諗緊賣唔賣左佢買quest2

macos除非好top 裝egpu 裝windows

steam vr 睇 vr games spec

夠

可以連

both

pc vr 就pc

oculus quest store games就本身run

其實好難明咩？你當quest係一部自帶cpu同gpu嘅mon，平時單體夠玩

其實好難明咩？你當quest係一部自帶cpu同gpu嘅mon同keyboard，
平時單體夠玩啲唔著重畫質嘅game，
想玩真大作/ PCVR就連去電腦，quest就只負責做mon同keyboard

訂咗先無壞,未寄唔會過數,隨時取消得
仲有成個月可以睇下D reviews慢慢考慮

有Quest 1 諗緊點處置 雖然買完番黎都好少玩
但係部Quest 2好吸引 又有D心動

唔會後悔 放心

有quest1應該唔洗咁快換吧
係有差距但唔係咁變革性

1516
仲有30系卡同ps5 破產無難度

訂左，THANKS BRO
儲左成TB既VR AV終於可以用

rift s 撚
準備入quest 2

勁左又平左
根本逼人買

你改一下（1）
Oculus Connect 已經話左唔會再出PC only VR

邪惡嘅vr返唔到轉頭

評價麻麻 wifi同步有問題

quest 2?

quest 1表示等quest 3

生殖傷害係打丁

係邊睇到？😦

講真 淨係無線玩beat saber同睇咸片都抵

其實唔急可以等下D食評
利申rift s用家

未玩過 想玩值得衝

呢個POST幾有用, 幫推下, 啱啱落左ORDER, 299抵玩, 之前得GO, 買左quest 2可以試下打機

玩得多係咪真係會影響性能力？

6.) 炭黑和雙酚A致癌及生殖傷害?
你又唔係食落肚，致乜Q

用黎睇VR AV打多左J就有可能嘅

訂左
有咩配件話一定要買

佢個頭帶 加唔加電 自己度下 用唔用VD 如果用 打得耐唔耐

引下大家
J下把靚劍

J下新盾牌

試盾牌

其實行路係點樣行? 用手制?

左手控桿 + 真人轉身
左手控桿 + 右手控桿轉身係會暈

btw me love Cmaj9

64GB夠唔夠用?

咩用途？ pc vr?
如果係 夠了

my power powerful

未接觸過pc vr,其實買幾大容量先夠？見到有64/256gb

for pc vr
game其實來至你電腦既steam 應該係睇你SSD幾大

oculus quest 64gb絕對有多 其實係用唔著

睇到回覆啦，通常一隻vr game大約幾大容量㗎?

簡單啲講句兩者其實係唔關事

當普通電腦games咁 唔會特別大 去dl steam
目錄 再揀虛擬實境

自己望下

Oic,thanks真係乜都唔識,見佢分容量我以為啲game係入落去vr度

如果for pc vr既oculus quest 2最好體驗
應該考慮router 再到display卡

即係電腦遊戲 show 畫面去ve headset
就係咁

收到即係類似psvr咁，主要都係install喺主機度
唔該晒

用usb線玩 叫oculus link
用wifi玩 叫VD

router要wifi6 ax系列

如果standalone,一隻內置game大約幾大，考慮緊64定256。。。。

有冇人喺官網買左
啱啱先知amazon免運費
想取消pre-order點搞

oculus quest store

google it

thanks, 已搵到
咁64GB就夠，唔夠位就洗game重裝

多謝樓主條LINK, PRE-ORDER左

係咪release果日先要碌卡過數? 我見信用卡果邊無通知

amazon不嬲出貨先收錢

技術問題，兩隻手揸晒controller點打J

唔該巴打

岩岩已訂 64GB ，free shipping to HK, 抵

其實玩呢啲喺game入面走黎走去易唔易暈？
我有psvr玩bio7 幾個字已經頂唔順

Pre order左256，可唔可以係angle 睇vr?

一直都好想買個VR, 以前睇HTC果D要7千幾8千蚊, 而家最新既呢隻只係賣2千幾, 實在太抵 狗沖訂左, 買埋條Elite帶 希望快D有貨

PSVR解像度太低，會爛眼

真係咩 好似完全唔同野黎 valve inde係valve出 HP Reverb G2係HP出 HP Reverb G2本身已經有上一代

Elite帶會好d? 我見佢跟機都有條，另買成49美仔

年頭先400 買完
屌你老母兩代仲平過一代成舊水

外判

Avgle

係咁架啦 我地比緊經費佢 造福後人
利申 rift s 用家

多謝前人巴打

唔知連電腦個delay同rift s比可唔可以一樣 如果得就值得換
唔得嘅用緊rift s真係放棄唔到直連電腦graphic card個latency

我上youtube睇review見好似唔錯, 雖然我覺得唔平(有埋電果隻要連盒買), 但玩豪少少希望個感受舒服d

有finger tracking

有冇邊張卡amazon買野有優惠

點加電
另外av用skybox睇係咪唔洗用quest2既空間

買左

兩至三個鐘電應該夠玩啦

玩得耐應該好撚 支力

同其他vr(eg. htc cosmos)有乜分別？睇comment呢個主打standalone，如果連pc會唔會同其他vr有違和感或者差別？
使唔使裝基地台嗰啲，要就唔使諗。

同埋諗住淨係玩pc game(half life)嗰啲

其實畫質係咪都仲蒙蒙地 想有電視效果咁
以前買過隻go 睇netflix好似睇緊240p咁

因為最抵買vr headset for pc vr 係oculus quest 1,2

下圖係oculus quest 1

分別在貴野 個手指感應會嚇你一跳

oculus quest 1,2 唔洗基地台

htc index要基地台 因為可以full body tracking
係打機黎講 無full body tracking唔太重要

htc index 成套野 要萬幾蚊左右

咁oculus quest 2岩哂你

同go差好遠

嘩你真係鳩up當秘笈架wo

邊度有問題？

htc cosmos唔需要base station 一樣係insideout tracking 不過垃圾
htc vive 同valve index需要base station做tracking
但唔係因為full body tracking而需要base station
搞full body tracking要另外買vive tracker再另外搞 需要用到base station
或者用其他方法做full body tracking就可以唔需要base station

首先你連名都搞錯

sorry 大佬 唔熟高階野

想問下巴打普通skyrim 既MOD 係咪有D都可以扔落VR到用

唔係好識嘢，可以乜都唔識裝係手就可以咁？？

大部份 其實VR版就係SE port出黎 核心果類mod 就要VR ver

skse skyui FINS 有vr 了 唯獨xp32mess無VR
有機會CTD

係 佢用鏡頭感應 環境唔可以太暗
其實呢個功能少部份games有

我多數攞嚟關VR用 費事搵手制

oculus quest 1 都有呢個功能
2會唔會再準啲就未知

即係所有 steam 入面嘅 VR games 都支援到？
我睇 Youtube 又話有 d games 得 vive 有，有 d 又得 oculus 有。

基本上有oculus rift 就得

games 得 vive 有，有 d 又得 oculus 有

有無LINK 望下
BTW 得oculus 有 應該係oculus rift store? 呢個係FOR PCVR 佢地有獨家作品 Vader Immortal: A Star Wars VR Series

oculus quest 1都有 不過係降畫質版

講多少少 以前Oculus會分兩條線 Rift同quest

前者PC VR ONLY 一定要插線 好處係極低DELAY

quest最初只可以單機玩 無得連PC 之後版本更新 可以入USB去電腦當
Oculus rift 系列咁用 所以你見到quest 可以連STEAM VR 同Oculus rift store去玩

係Oculus 自己既平台 要用PC VR去推

本身部機有無free games見隻隻驚都29.99 USD幾金下

剩係VR甜野已經夠理由買啦

如果冇佢段片講6.5‘ x 6.5’空間玩唔玩到d game

可以單企 唔一定6.5 X 6.5

無咩FREE 想FREE可以SIDE QUEST 呢個係第三方APPS STORE
不過無破解

Thanks巴打
另外想問下down完隻game可唔可以offline咁玩（e.g. 拎出街玩）

本身設計就可以咁

想問quest1 點樣可以唔用usb線就link到電腦steam beat saber？見q&a話wifi ac就得，唔駛線

PCVR既game，無論係邊個store獨佔
都係任何standard (steamvr support)既PCVR device都可以全部玩到
同ps vs xbox既唔同，PCVR只係個store唔同
hardware同OS(win10)都一鳩樣，所以你可以拎oculus既device玩steam
又可以拎valve(steam)既device玩oculus，佢地公司係唔會推對家個store
所以睇落好似對立咁，但係PC既世界，乜鳩都有得bypass，唔洗太擔心

依家個新問題係有啲獨佔game應該會淨係出係quest
咁佢就唔係PCVR，valve同htc既機就玩唔到果啲game
但係無所謂啦，quest系列係用mobile chipset
係唔會有AAA嫁，AAA黎緊幾年都只會係PCVR出現
所以你如果係買valve就無所謂，htc就唔好買啦，太垃圾

最好ax
聽過其他人玩hla 用ac router 都順
beat saber 要順 玩oculus版

beat saber用quest1用wifi ac玩steam版，淨係打唔到EX+，其他等級都完全無問題

我router netgear 7000
想試下順唔實際quest同電腦要用咩apps連?

有教學片link嗎，係咪仲係用side quest?

大佬，跪求link

用VD用唔用到個mic?
因為我用link, 個mic function唔work

第2點錯曬

HP Reverb G2 就算d數值點靚
個底都window mix reality, 用過都知個tracking 幾廢
單講tracking quest都好過佢

同埋點會叫人買64...
部quest 1 64 gb都唔夠要del game先裝到
一開始都係小品game就話64夠用
後面出果d都係幾g幾g咁
64g 其實就得果50幾
除非你玩死果幾隻啦

quest 2 機個勁d texture 可以高res d,隻驚又大隻d
差果100點都升上去

Hmm 其實都連SteamVR 玩
唔會係Oculus買又貴又downgrade既version
You sure need 256GB?

我之前買64gb 都係咁同自己講

但買左之後
其實好多game係oculus玩都唔錯

特別係唔 commit , 放工玩半個鐘一個鐘果d
一戴即玩 一除就收皮 唔洗又開電腦又連oculus link/vd
搞搞下又冇左十分鐘

唔洗線又唔會delay 玩音樂game arm曬
好似beat saber, synth rider 咁

大家各有各用途啦
我唔係太commit落VR
玩時間又唔長

3個月前買左oculus quest

不過都成年前，而家二代都出埋就另一個世界。

包你返唔到轉頭，玩賽車揸飛機一流

廢事煩，一舊水美金當買個方便囉。
另外，想問睇AV可否用hand tracking飛片？順唔順手？

無Quest1 唔知道

已訂

部電腦同display card無type C 點駁？

cut 左啲貴到痴媽筋既線佢 出去買條5m A-C 線啦

有side quest玩

高近視呢？

已訂
期待

我都買咗128 quest 1冇後悔
因為一個月已經用多過64
利申冇AV

近視要買鏡片/自己有舊眼鏡DIY

配件揾唔到有

Chok巴裝左咩野

等到特價了 用VR玩

有無人預計到而家訂幾多月收到貨

我好期待用VR玩ACE Combat 7真正既打飛機game

終於等到 平過一代真係再冇理由唔買

我買一代果時送星戰遊戲，呢次好似無野送！？

決定剩係部機試完先再諗加唔加其他

隻1代玩左3個月就壞撚到叉唔到電, 上網睇算易壞咁
ship要ship返美國, 整完又要寄返去美國再自已ship返黎

係唔係壞差電usb頭呢
係唔係用link玩pcvr呢

呢隻正?
有D興趣但好似好舊

好早期VR果批驚。

reset (禁power+ vol up hold住1分鐘)都反應
呢幾日拆散去試, 預左dom

以現時角度，畫質同玩法都顯得落後

俾你地講一講，我改左再訂256GB

ac7 vr 果三關好似係ps4 only, pc version無.
唔知將來會唔會update.

re 7都好似無vr

quest買左一年都係得beatsaber裝左入去
AV不嬲都用pc stream過去.
不過岩岩睇左quest 2 standalone玩walking dead都幾好,
可能quest 2對容量要求會大D吧.

有 本身支援vr

唔見佢有寫以為無

google 完 真係得PS4 VR獨家
但係見人PC 都得

咁唔買了

bio有vr咩

無

照戴住眼鏡用都得吧。

原版定係要買過VR版?
D MOD用唔用得返?

VR版
SE MOD 9成可以用 FNIS skyui skse 有哂VR版

BTW

Skyrim VR EP4 try my new shield + stormcloak soldier dancing with me

剛剛UP完新片

想問清楚係咪跟機無game
訂完再睇返好似無

仆街好似理解錯咗

幾正
不過.....第一身視角未無得J自己個女角?

當然無

有！

有野想講 玩左Skyrim VR幾日...真心cls

第8頁

FYI - 如果你屋企WIFI OK 用virtual desktop 可以唔駛連線都玩到Steam VR 效果同Delay 都唔差

Wifi OK既意思係要部rounter夠勁定夠快？
大概要幾mbs先夠做

router勁 ax起手 最平要ax56u

用wifi連 其實變左LAN 區域連線
100mb夠用

咁無緣了

中伏

我用緊隻AC58U 炸 唔駛AX
你玩個位 5GHz wifi既Connection 好就OK

取消囉 未扣錢 出貨先扣

elite 頭帶連電池咁撚貴... 成800蚊

同第一代有咩分別？

q 2 畫面靚 大食左 vd作者話再強化 食盡佢 用AX喇

hmd有咁平得咁平 吸引新血
配件再賺返vr痴線佬錢

老老實實平到咁 賣一部應該冇錢賺甚至蝕
為左推動vr可以去到幾盡
其他廠完全追唔上 亦都唔敢追

四眼仔係咪用唔到

訂唔到ps5嬲嬲地訂咗呢部嘢，希望快啲到手啦

暫時擔心WIFI 5 433MHZ 唔知夠唔夠用

如果唔夠用都可能要買條3.0 cable

升WIFI6

仲用緊100M 買黎真係比quest用

情願買條線算

不過照道理應該都唔會差幾多掛

可惜買左g2
唔係都會買quest 2

解像度唔及 Rift S, 其實玩落又點？

ax router都係千零，咪換埋啦，手機行緊ax都爽左好多

佢係每隻眼1834 x 1920

應該quest 2高過rift s？

Quest 2 解像度高過Rift S喎

VR 係咪兩隻眼加埋來計？真心唔識

佢有個嘢俾你套落個機度等個眼距遠D FOR眼鏡

不過眼鏡闊度有限制

長玩都係配專用鏡片啦,有平有貴...

我屋企得100M

比WIFI 10我用都無用

佢兩邊寫法唔同，單眼解像度／Panel解像度嘅分別
Rifts S單眼解像度得1280x1440，所以係少過Quest 2

求TG LINK

其實vr冇咩進步 建議理性消費勿盲跟

RIFT S係成塊LCD, Quest 2係每隻眼有一塊獨立LCD,成像應該有分別，RIFT S嘅紗窗效應低啲，投入感高啲

單眼計
rift s 1280 1440

quest 1 1440 1660

quest 2

樓主個條應該係佣金link黎 你click佢條link買佢會有佣抽

原link係呢條

Quest1就係獨立led
Quest2同rifts一樣 係一塊過嘅lcd

又有咩所謂呢, 你用佢條link你又唔會買貴咗
佢呢啲屬於自僱型打手, 冇合約冇強積金好慘㗎

條link唔係我

想問玩vr一般要幾大空間？想係房玩

中伏 無啦啦比左錢人賺

上一個post有人留低左條link

兩隻手可以伸展嘅空間會安全啲

屌你老母 果條撚樣 你應該睇緊post

Yup
除非佢講嘅內容失實昆你

利：我唔知佢嘅內容係咪失實

咁都要利益申報架？
我係想比錢amazon/oculus賺 而唔係打手

我根本唔知 唔係我黎

唔係話你 係話貼link嗰個
你都唔知

我見短link 方便就copy 唔知有抽佣link
屌 好嬲 開心share幫人搵錢

無知一問...其實四眼仔可唔可以帶CON玩?

如果睇av嗰時可唔可以連手機

借刀賺錢

起佢底都似黃絲 良心？？？ 笑左

估佢唔到
輕輕一條link就有錢賺

有冇人知可唔可以去美森report佢？

可以 帶眼鏡都可以 有跟眼鏡架

cancel order再搵原link訂啦

有人貼抽佣link賺錢 快啲bam佢

美國抽綠卡出左結果啦(DV2021)

條樣撚個post 大家幫幫手 一人一句屌佢上水

無所謂，已cancel再訂

唔好意思

好彩我有習慣，入任何online store link後，都會del左後面串野，重新入過

開過個啦咁

等我一陣 我要頭post加料 等人認識下佢

大家暫時不推文回覆

人地就咁POST條LINK，廢事又有咩誤會就查清楚小小，睇完呢個POST佢係有玩開，咁肯定係佢自己既佣金LINK黎。

新post

樓主早d講麻我自己係Amazon買無用到你條link
你講你有得賺我唔介意用你條link嫁

比樓主我都唔緊要 因為佢真係整合左好多資料
問題係有人橫刀抽入黎

如果係POST買過 請取消重新買過 Sorry 因為果條係抽佣LINK 被人利用借POST抽水 如果無買過 可以無視此回覆

如果係POST買過 請取消重新買過 Sorry 因為果條係抽佣LINK 被人利用借POST抽水 如果無買過 可以無視此回覆

新post

如果係POST買過 請取消重新買過 Sorry 因為果條係抽佣LINK 被人利用借POST抽水 如果無買過 可以無視此回覆

新post

唔好買呀!!!!!!!!!!!!!!!!sorry

巴打好有心每個人講返

如果係POST買過 請取消重新買過 Sorry 因為果條係抽佣LINK 被人利用借POST抽水 如果無買過 可以無視此回覆

新post

no!!!!!!!!!!取消呀 sorry

借問聲我部腦6500+gtx1070，係咪都夠連steam玩啲vr game?

WiFi ac夠唔夠做？定係買條5m長type A-C線都得？

如果係POST買過 請取消重新買過 Sorry 因為果條係抽佣LINK 被人利用借POST抽水 如果無買過 可以無視此回覆

新post

快d取消...唔好意思